\clearpage % flushes out all floats
\section{Dynamik}
\subsection{Dynamik des Massenpunktes}

Die Dynamik eines Massenpunktes besitzt folgende Eigenschaften:
\begin{itemize}
    \item Trägheit: Jeder Körper, der Masse hat, ist träge. Eine Kraft von aussen ist nötig, um den Bewegungszustand des Körpers zu ändern.
    \item Masse: Die Masse ist unveränderlich, ihre SI-Einheit ist das Kilogramm.
    \item Dichte: Sie ist eine Materialkonstante. Die Dichtewerte von Festkörpern und Flüssigkeiten sind meist fast nicht, diejenigen von Gasen
          stark temperatur- und druckabhängig.
\end{itemize}

\subsubsection{Massenvielfachheit}

Die wichtigsten Formeln in diesem Zusammenhang sind die Folgenden:

\begin{gather} 
    \frac{m_1}{m_2} = -\frac{\Delta v_2}{\Delta v_1} \label{eq:Masse und Geschwindigkeit} \\ 
    \rho = \frac{m}{V} \ \left[\si{\kilo\gram/\metre}^3\right] \label{eq:Rho}
\end{gather}

\paragraph{Beispielaufgaben}
\subparagraph{Beispiel 1}

\textit{Gegeben:}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[>=latex] % arrow style
    
            %-------------%
            % Top Picture %
            %-------------%      
    
            % Left Circle
            \draw[fill=MyBlack,draw=none] (2,1) circle (1) node[anchor=south, shift={(0,9.5mm)}, text=MyLightBlue, font=\large] {$m_1 = 4 \si{\kilo\gram}$} node[anchor=north, shift={(0,-9.5mm)}, text=MyLightBlue, font=\large] {$v_1 = 8 \si{\metre/\second}$};
            \draw[color=MyLightBlue,very thick,->] (3,1) -- (4,1);
    
            % Right Circle
            \draw[fill=MyBlack,draw=none] (8,1) circle (0.75) node[anchor=north, shift={(0,-9.5mm)}, text=MyLightBlue, font=\large] {$v_2 = 10 \si{\metre/\second}$};
            \draw[color=MyLightBlue,very thick,->] (7.25,1) -- (6.25,1);
    
            % #1
            \node[font=\bfseries, text=MyGreen] at (-1,2) {\huge 1};
            \draw[color=MyGreen,ultra thick] (-1,2) circle (0.5);
    
            %----------------%
            % Middle Picture %
            %----------------%      
    
            % Left Circle
            % The image is drawn from the bottom most point (4,-4) clockwise
            \draw [fill=MyBlack,draw=none] [rounded corners=10pt] (4,-4) [rounded corners=30pt] -- (2.75,-3) [rounded corners=10pt] -- (4,-2) [rounded corners=10pt] -- (4.5,-2.5) -- (4,-3) -- (4.5,-3.5) -- cycle;
    
            % Right Circle
            % The image is drawn from the middle left point (4.25,-3) clockwise
            \draw [fill=MyBlack,draw=none] [rounded corners=5pt] (4.25,-3) -- (4.5,-2.75) [rounded corners=10pt] -- (4.5,-2.25) [rounded corners=15pt] -- (5.25,-3) [rounded corners=10pt] -- (4.5,-3.75) [rounded corners=5pt] -- (4.5,-3.25) -- cycle;
    
            % #2
            \node[font=\bfseries, text=MyGreen] at (-1,-2) {\huge 2};
            \draw[color=MyGreen,ultra thick] (-1,-2) circle (0.5); 
    
            %----------------%
            % Bottom Picture %
            %----------------%      
            
            % Left Circle
            \draw[fill=MyBlack,draw=none] (2,-6.5) circle (1) node[anchor=north, shift={(0,-9.5mm)}, text=MyLightBlue, font=\large] {$v_1 = 0.8 \si{\metre/\second}$};
            \draw[color=MyLightBlue,very thick,->] (3,-6.5) -- (4,-6.5);
    
            % Right Circle
            \draw[fill=MyBlack,draw=none] (8,-6.5) circle (0.75) node[anchor=north, shift={(0,-9.5mm)}, text=MyLightBlue, font=\large] {$v_2 = 18.8 \si{\metre/\second}$};
            \draw[color=MyLightBlue,very thick,->] (8.75,-6.5) -- (9.75,-6.5);
    
            % #3
            \node[font=\bfseries, text=MyGreen] at (-1,-5.5) {\huge 3};
            \draw[color=MyGreen,ultra thick] (-1,-5.5) circle (0.5);        
    
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{figure}

\textit{Gesucht:} Wie gross ist $m_2$? \\\hspace*{\fill} % Fixes error underfull \hbox (badness 10'000)

\textit{Lösung:}

\[
    m_2 = \frac{4\si{\kilo\gram}}{-\frac{0.8\si{\metre/\second} - 8\si{\metre/\second}}{18.8\si{\metre/\second} - (-10\si{\metre/\second})}} = \underline{\underline{1\si{\kilo\gram}}}
\]

\subparagraph{Beispiel 2}

\textit{Gegeben:}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[>=latex] % arrow style
    
            % Ellipses
            \draw[color=MyBlack,very thick] (5,2) ellipse (1 and 0.25); % Top
            \draw [color=MyBlack,very thick] plot [smooth, tension=1.75] coordinates {(4,-0.5) (5,-0.75) (6,-0.5)} node[anchor=north, shift={(-10mm,-4.5mm)}, text=MyLightBlue] {$d = 39 \si{\milli\metre}$}; % Bottom (full line)
            \draw [color=MyBlack,very thick,dashed] plot [smooth, tension=1.75] coordinates {(4,-0.5) (5,-0.25) (6,-0.5)}; % Bottom (dotted line)
    
            % Lines
            \draw[color=MyBlack,very thick] (4,2) -- (4,-0.5); % Left
            \draw[color=MyBlack,very thick] (6,2) -- (6,-0.5) node[pos=0.5,anchor=west, shift={(0mm,0mm)}, text=MyLightBlue] {$h = 39 \si{\milli\metre}$}; % Right
    
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{figure}

\textit{Gesucht:} Wie gross ist $\rho$? \\\hspace*{\fill} % Fixes error underfull \hbox (badness 10'000)

\textit{Lösung:}

\[
    \rho = \frac{1}{\pi \cdot r^2 \cdot h} = \frac{1}{\pi \cdot (0.0195\si{\metre})^2 \cdot 0.039\si{\metre}} = \underline{\underline{21'464.28\si{\kilo\gram/\metre}^3}}
\]

\subparagraph{Beispiel 3}

\textit{Gegeben:} Eine Tasche hat ein Volumen von 100 Liter. Sie wird vollständig mit Gold gefüllt. \\\hspace*{\fill} % Fixes error underfull \hbox (badness 10'000)

\textit{Gesucht:} Wie schwer ist die Tasche $\left(\rho_{Gold} = 19'290\si{\kilo\gram/\metre}^3\right)$? \\\hspace*{\fill} % Fixes error underfull \hbox (badness 10'000)

\textit{Lösung:}

\[
    m_{Tasche} = \rho \cdot V = 19'290\si{\kilo\gram} \cdot 0.1\si{\metre}^3 = \underline{\underline{1'929\si{\kilo\gram}}}
\]

\subparagraph{Beispiel 4}

\textit{Gegeben:} 
\begin{enumerate}
    \item Gold wird mit Silber im Volumenverhältnis 1:1 gemischt.
    \item Gold wird mit Silber im Massenverhältnis 1:1 gemischt.
\end{enumerate}

\textit{Gesucht:} Welche Dichte haben die Legierungen $\left(\rho_{Silber} = 10'500\si{\kilo\gram/\metre}^3\right)$? \\\hspace*{\fill} % Fixes error underfull \hbox (badness 10'000)

\textit{Lösung:}
\begin{enumerate}
    \item $\rho = \frac{m}{V} = \frac{m_1 + m_2}{V_1 + V_2} = \frac{\rho_1 \cdot V_1 + \rho_2 + V_2}{V_1 + V_2} \ \xlongrightarrow{v_1 = v_2} \ \frac{V \cdot (\rho_1 + \rho_2)}{2V} = \frac{\rho_1 + \rho_2}{2} = \underline{\underline{14'895\si{\kilo\gram/\metre}^3}}$
    \item $\rho = \frac{m}{V} = \frac{m_1 + m_2}{V_1 + V_2} = \frac{\rho_1 \cdot V_1 + \rho_2 + V_2}{V_1 + V_2} \ \xlongrightarrow{m_1 = m_2} \ \frac{2m}{V_1 + V_2} = \underline{\underline{13'598.19\si{\kilo\gram/\metre}^3}}$
\end{enumerate}
\newpage